mózgowy zespół utraty soli ang cerebral saltwasting syndrome csws zespół zaburzeń elektrolitowych związanych z procesem chorobowym uszkadzającym mózgowie przebiegający z odwodnieniem i hiponatremią diagnostyka różnicowa csws obejmuje zespół nieadekwatnego wydzielania wazopresyny został opisany przez petersa i wsp w roku